[長文慎入]申我阿頭一腳就可以上位人工上到70k

是咁的
大老細最近好唔妥我阿頭但又唔捨得炒佢
於是作左好撚多美麗謊言
擺佢過另一個唔係佢專長既崗位
但實情係想搞尻我地個部門
大老細一直都好想對我地指手劃腳
本來我地個部門絕對運作良好
士氣同合拍度都係全公司最高
大老細早兩年黎到已經要搞尻我地
但一直都係我阿頭頂住
可能因為咁大老細要調走佢...
我同阿頭十年前接手呢個部門
根本爛到不堪
係我地捱得好辛苦搞返好
我阿頭正式調走之後人工無少到仲得閒左
但佢好唔捨得
而且長遠計可能會好不利...
大老細叫左我入房傾左成粒鐘都未傾完
第一次傾佢講到係捧我阿頭上位然後我接手
咁我當然ok
但越諗越唔對路
琴日同自己部門同事傾
大老細咁做根本係政治目的
我地其實好唔like
雖然都9成9成事
但我仲有一次同大老細傾既機會
如果我順大老細意
成個部門我話事
人工多一萬70k up
但在人情同班細嘅心理上
我係好應該照實情做最後反抗
結果其實都改變唔到d乜
仲要踢爆大老細詭計or大大逆大老細意變相斷自己米路
我星期一就要見第二次
我應該點做

：做yes man反正都改變唔到現實
：賣友求榮正仆街，就算改變唔到都盡力講出實情

問得即係想賣友求榮又唔想接受自己係咁既人

Btw, 出賣佢有無壞處先(除左無左個fd)？出黎打工緊係為自己

睇番自己咩料先，學歷能力係街搵唔搵到份人工相若先？
搵到既—-一定企係班兄弟個邊
搵唔到既——明幫老細，暗中通水，有乜都同阿頭兄弟一齊傾，做到無得做就走，至少問心無愧

如果我要上位
咁多年黎根本大撚把機會
而且做咁耐野一早都知道咩係辨工室政治
爬得越高跌得越痛
所以我覺得我呢個唔上唔落既位先最穩陣
仲有就算入老細房做yes man都唔會得罪邊個

已經60k 個月
講野仲係一舊舊

你上司出糧比你定係老細出糧比你

其實有D睇唔明, 是咪我問題

出賣左再插自己人都得啦實升你咩
而你知得太多炒撚埋你
70k咁少都出賣人格

你唔say yes會唔會郁埋你？

可能性極低
郁左我成個部門會冧

你已經搵60k，如果加得10k對你離講我又唔覺得多好多

個個係老細同佢作對根本冇好下場...

如果冇理解錯，你大佬好硬淨，所以上面要升走佢再收編你，控返住個部門。

不如開心見誠同你老細傾一傾，講明升職加人工當然開心，但係就噉上去好難服眾，同佢講聲做下樣都要反抗下，如果唔係個部門好難run得順。

你大佬點都畀人郁架啦，宜家起碼畀佢個offer唔係差到極點，據我經驗，呢啲打法多數都係冇得再升，未至於係炒友陷阱，安安份份畀大老細收編就保得住粉糧，無驚無險，如果佢雄心壯志想喺公司再上先會出事，當然可以揀過塘啦，不過我唔清楚你邊行，個市點。

總之，我覺得企硬會出大事。

你上完位，在聯同你前呀頭一齊架空大老細

之後咪西走埋你囉

係

多謝你分析
呢件事煩左我幾日
我都覺得攤開件事同大老細講係最理想解決方法
問題係攤幾多出黎講
同埋到底老細會點諗我...
企硬會出大事呢個真
佢其實可以成個部門砍掉重練
到時累埋d細...

點解有機會上位都咁撚煩

大老細今次就係覺得佢開始大權
郁佢兼削佢權
今後我同佢完全冇拉lung
仲有咩機會玩連攜？

咁既大老細，咁忌材，長遠你都最好轉公司
今日你大佬，明日是你。

唇亡齒寒

一定揾唔返
尤其自己年紀唔細

1999到極點

真心覺得今時今日搵60K 原來係咁既質素

完全唔明白
大老細都調走左你阿頭
佢想叉隻腳入黎個部門度 仲有乜野阻礙

成件事 有乜野賣友求榮
開心見誠同阿頭講咪得
駛乜搞到咁撚複雜